\chapter{Код программы LinacCalc\label{app:code}}

В \cref{list:code/macro} приведены функции преобразования уравнений в код языка~\textsc{GNU~R}.
В сочетании с \cref{list:code/ast} функции \labelcref{list:code/macro} образуют метапрограммное ядро
программы, позволяющее пользователю задавать уравнения в форме,
близкой к математической записи, а также исследовать синтезированные для конкретного случая
уравнения, упрощая отладку дополнений к программе.

\begingroup
\captiondelim{ } % разделитель идентификатора с номером от наименования
\lstinputlisting[language={Renhanced},caption={Функции преобразования уравнений.},label={list:code/macro}]{listings/replace.R}
\endgroup

В \cref{list:code/ast} приведена функция упрощения абстрактного древа вызовов языка~\textsc{GNU~R}.
Данный код позволяет обнаружить в уравнениях независимые от переменных выражения и заменить их
результатом их вычисления.
Таким образом сокращается количество арифметических действий, требующихся для вычисления уравнения в
диапазоне значений переменных.

\begingroup
\captiondelim{ } % разделитель идентификатора с номером от наименования
\lstinputlisting[language={Renhanced},caption={Функция упрощения абстрактного древа вызовов.},label={list:code/ast}]{listings/subbquote.R}
\endgroup

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../dissertation"
%%% End:
